香港不配有何君堯這塊寶玉 - 林夕

香港不配有何君堯這塊寶玉 - 林夕

HA Secrets fb圖片(互聯網)

「香港不配有何君堯這塊寶玉」，搜索了很久，一直未能fact check此話出處，有網民製圖是新華社說的，也有傳是內地小粉紅為他打抱不平的留言。

不過，即使這是新華社官方的說法，也不必毛骨悚然，又不是第一天做香港人。

如果真正感受到何君堯對正常港人的震撼力，會覺得這是反串諷刺，正如香港不配有蔣麗芸這一朵雲彩當議員、林鄭、梁振英這樣的奇葩當市長，更不配有如此勇武的警隊，用到「寶玉」去形容姓何的，一定知道是惡搞。這需要長期在地的生活，活生生見證着姓何的種種言行，至少在過去三四年吧。

內地網民何時開始懂得欣賞「何寶玉」呢？若是五毛網軍也就算了，若不知就裏，為反港而反，逢港必反，也請自重，內地山寨假貨多，對寶玉嚴選一些，稍微有些要求行不行？

自重之外，也請有自知之明，明知道活在內聯網的籠牢裏，資訊不透明，試問翻牆又能翻開了多少姓何的真面目？而且，有機會翻牆，似乎都集中在留言當紅衛兵，不見得利用這機會環遊世界。

對香港反送中以來所發生的事，內地網民意見多得不得了，似乎對林鄭、陳同佳是相識多年的鄰家老友，對立法會運作對區議會選舉，亦如數家珍。

本人絕不是說風涼話，要有自知之明，明知道央視不可信，明明平日都會說，官方說法，倒過來解釋就是真相，官媒官報，除了日期是真的，其他都是假的。怎麼到了香港的事，就中邪般深信無疑，對中央餵的資訊吃到飽，然後嘔吐在網上？

就像那位鼓吹開槍殺人的光頭探長，在央視造神下，未必據說有八十萬粉，這數字比起演藝明星不值一提，但區區一個陌生人，灌水灌到這樣也未免矯情。賤人就是矯情，這話久違了。沒錯，犯賤也不必自作賤到這地步，平常受公安城管的氣，還受得不夠多，被管制得還不夠窒息，剩下一口氣，就跟着中央跳忠字舞，歌頌一位愛開槍對着平民的探長？

至於何君堯前博士這塊假寶玉，是因為選舉落敗，被香港人用選票褫奪了區議會議席，吹捧他的人啊，你們挑戰港人忍笑與忍吐耐力之餘，也有羨慕過能用選票，趕走你們反感的低階幹部嗎？

對不起，剛才說錯了姓何的頭銜，前博士又變成何榮譽博士了。政法大學的同學不知有沒有權利知道這新聞，榮譽博士隨便當安慰獎，政法大學榮譽又何存？他對香港法律界有何貢獻可言？不知道的，請自重，別說三道四了。

香港不配，你們配，好不好。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
FB page: 二百萬三罷聯合陣線
TG頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

✅加入公會